﻿# Module 7 : Fail2Ban

Fail2Ban c'est un peu le cas d'école de l'admin Linux, je vous laisse Google pour le mettre en place.

C'est must-have sur n'importe quel serveur à peu de choses près. En plus d'enrayer les attaques par bruteforce, il limite aussi l'imact sur les performances de ces attaques, en bloquant complètement le trafic venant des IP considérées comme malveillantes

Faites en sorte que :

- si quelqu'un se plante 3 fois de password pour une co SSH en moins de 1 minute, il est ban
```
[sshd]
# To use more aggressive sshd modes set filter parameter "mode" in jail.local:
# normal (default), ddos, extra or aggressive (combines all).
# See "tests/files/logs/sshd" or "filter.d/sshd.conf" for usage example and details.
#mode   = normal
enabled = true
port    = ssh
logpath = %(sshd_log)s
backend = %(sshd_backend)s
bantime = 1m
maxretry = 3
```

- vérifiez que ça fonctionne en vous faisant ban
- afficher la ligne dans le firewall qui met en place le ban
- lever le ban avec une commande liée à fail2ban

```
fail2ban-client set YOURJAILNAMEHERE unbanip IPADDRESSHERE

Dans mon cas

fail2ban-client set sshd unbanip 10.102.1.1
```


> Vous pouvez vous faire ban en effectuant une connexion SSH depuis `web.tp2.linux` vers `db.tp2.linux` par exemple, comme ça vous gardez intacte la connexion de votre PC vers `db.tp2.linux`, et vous pouvez continuer à bosser en SSH.

![Chinese bots](../pics/chinese_bots.webp)
